# notes

Es hört sich komisch an, einen Fund für drei Jahre auf zu setzen, der eine Liste von 300 top critical projects sponsor, und gleichzeitig das Wort sustainability zu verwenden. Komponenten wie openssl oder log4j leben weit länger als drei Jahre brauchen ereignisbezogen Fokus

Wie könnten diese kritischen Open Source Komponenten, die Arbeiter unserer digitalen Welt, durch einen Mix aus Kranken- und Rentenversicherung unterstützen: es fließt ein gewisser Unterstützungsatz periodisch an Projekte oder Unternehmen die Projekte voran bringen (Value of contribution?) uhhh es gibt einen Betrag wenn etwas konkretes sofort zu fixen ist. Finanziert wird diese Versicherung aus Steuern, die die public sector Nutznießer entrichten. Grade dieser Weg der Finanzierung (im Gegensatz zu einen durch Staaten gescheckten Fund) macht deutlich, dass man einen anerkannt abhängigen und gemeinsamen Weg in eine Partnerschaft einladen will.

Und komm mir jetzt nich mit Traumland und Verwaltungskosten und -vorschritten. Not gonna change soon -> die!

Uhhhnd ich brauch vielleicht noch einen Kaffee um besser zu formulieren…

> Grade dieser Weg der Finanzierung (im Gegensatz zu einen durch Staaten gescheckten Fund) macht deutlich, dass man einen anerkannt abhängigen und gemeinsamen Weg in eine Partnerschaft einladen will.

Ist das jetzt gut, oder schlecht? Oder warum? …

Ja das ist gut, und es ist eben keine Sozialversicherung, das ist despektierlich den anerkannt wichtigen Projekten gegenüber. Es ist ein mit aus Rente (kontinuierlicher Unterstützung, incr security in supply chain, etc) und Krankenkasse (Unterstützung in akuten Situationen in denen Projekte etwas fixen müssen, cve!)

Das ist das business model, wie man das rechtlich und organisatorisch macht ist ein anderes, nachgelagertes Themen.
Der Mix aus Sozialversicherung ist interessanter Aspekt – kollidiert aber immer auch mit persönlichen Situationen wo Leute ja unterschiedlichste Sozialversicherungen schon haben oder nicht haben.

Ich denke gerade mehr in die Richtung, dass man Kleinst-OSS-Projekte in Firmen überführen muss – sei es eine Neugründung, oder aber die Aufnahme in eine existierende OSS-Support Company, um das Know-How auf mehr Beine zu stellen – damit die Abhängigkeit von Individuen lösen. Das Ganze mit Initial Funding, sowie Abnahme Commitments aufsetzen –

Was soll das für ein commitment sein? Die paar Leute die gern coden wollen und an open source glaube, due du grade in einen rechtlichen Abhängigkeit und eine GmbH gezwungen hast, damit sie die Verwaltung, Cap, und die EU retten… die sollen sich jetzt zu noch mehr verpflichten? #teufelsadvokat
